邱騰華：貿易戰如1號戒備信號

商務及經濟發展局局長邱騰華接受本台訪問時表示，美國先後提出向價值500億美元，及2000億美元內地入口貨品徵收25%關稅，影響經香港轉口到美國的內地產品總值1365億港元，佔香港整體貨物出口總值3.5%，亦佔內地經香港轉口至美國的產品總值49%。

他指出，內地提出反制關稅措施，包括向價值500億美元徵收25%關稅，及向價值600億美元美國入口貨品徵收介乎5-25%關稅，影響經香港轉口到內地的美國產品總值512億港元，佔香港整體貨物出口總值1.3%，亦佔美國經香港轉口至內地的產品總值70%。

邱騰華形容中美貿易戰發展至現階段，相當於本港懸掛1號戒備信號，如果中美關稅措施全面落實，將佔中美經本港轉口貿易逾一半。

他表示，貿易戰會持續進行，並非短期事件，或會拖累本港下半年出口表現轉差，至於對本港今年經濟增長影響仍有待觀察，下半年前景趨向審慎。

商務及經濟發展局局長邱騰華接受本台訪問時表示，近期與本港主要商會討論，雖然暫時不多企業直接即時受到貿易戰的影響，但企業態度已轉向審慎和開始感到憂慮。他舉例指，貿易企業要考慮在市況不明朗下應否接訂單，以及接訂單後所承受的風險；企業亦對於信貸和銀根方面有所擔心。

邱騰華指，政府會繼續與商會討論包括出口保險和信貸保證方面措施，會否有再優化的空間，以應付貿易戰可能延續的情況，他建議企業要做好準備。

他又指，政府在年初出台針對市場拓展、產品升級轉型，及對中小企信貸支援的工作，正好在目前市況下適用。

姐係無事啦

實情係有如天鴿吹襲澳門
乜鳩都死哂
解放軍幫手搬兩下嘢就暈

貿易戰如八號十號咁就死

即係冇乜影響，
咁美國整個十號波畀支那嘆啦

屌你死港獨，要堅定支持一個中國政策，唔收香港關稅即係分裂國家

即係準時返工就得

大陸打到8號喇

1號風球市民如常出街 如常工作

走啦7頭

家下港商都轉晒支那牌, 數字本身已經唔準確